Внутре стеклянного тонкостенного цилиндрического сосуда радиуса $R$ вблизи его стенки в точке $A$ расположен микролазер, размеры которого гораздо меньше $R$. Сосуд заполнен водой, а снаружи находится воздух. Половина внутренней поверхности сосуда, соответствующая дуге $ACB$, зачернена и поглощает свет. Изначально луч лазера направлен в точку $B$. \\
Лазер начинает вращаться с постоянной угловой скоростью $\omega$ против часовой стрелки в плоскости рисунка вокруг оси, проходящей через точку $A$. Показатель преломления воды $n=4/3$.
\begin{itemtask}
	\item Через какое время $\tau$ луч перестанет выходить из сосуда?
	\item Чему будет равна скорость <<зайчика>> на зачернённой поверхности цилиндра в момент времени $1{,}5\tau$ от начала его движения?
\end{itemtask}